萬物都是有生命的

包括人類製造的電子產品，電子產品最理想的生存溫度是22攝氏度、濕度35%。

香港嘅冬天最適合造電子嘢。

返去睇吓生物七大特徵先啦

生命有分高等同低等

樓主唔好放棄治療

你理掂理你自己先啦！

-凡是有生命的東西都稱為生物organism)。

-生物在其生活的某些階段會顯出七種特徵。

I. 營養(nutrition)

-攝取及製造食物的過程，以提供能量及維持健康。

II. 呼吸(respiration)

-氧化食物以提供能量。

III. 活動(movement/Iocomotion)

-植物的活動能力有限，運動通常是由生長所引致的。

IV. 排泄(excretion)

-排除體內因新陳代謝所產生的廢物。

V. 生長(growth)

-體積的增大，增加體重、細胞數目及身體的複雜性。

VI. 感知(irritability/sensibility)

-感受外界環境的變化及作出反應。

VII. 繁殖(reproduction)

-產生後代、繁衍子孫的本能

不如你解釋下電子產品或者你所指嘅「物」如何符合以上特徵？

人有電子，石頭都有電子，電子產品都有電子

有錢人會呼吸
你會呼吸
咁你就係有錢人？

萬物是一性的，但分層次，你講果啲係高層次，我講果啲係所有層次。

你份人就見高拜見低踩嘅，認同嗎？

有 electron唔代表有生命喎ching

睇你點定義生命

樹木同人都有生命。

1. 請論證萬物是一性
以及你所指嘅一性係乜嘢
以及層次係乜嘢層次？

2. 法拉利係豪華跑車
但係萬物係一性的
只係分層次
所以路邊一舊石頭都係豪華跑車
明你個邏輯邊度有漏洞未？

你嘅諗法係
因為人有電子
電腦有電子
人係生命
所以電腦係生命

但係對比一下
美國總統會呼吸
你會呼吸
所以你就係美國總統
get到你邏輯邊度錯未？

做人嘅層次問題

層次問題

生命係斷開嘅連續統/連續體

「生命係斷開嘅連續統/連續體」
請解釋乜嘢係連續體
以及為此前設提供論證支撐

地鐵列車要用電
屋企個電飯煲要用電
所以你屋企個電飯煲就係地鐵列車？

港咩做人層次問題？
我嘅論證係證明會呼吸就係美國總統
完全對應你嘅論證有電子就係生命喎

我證明咗你份人見高拜見低踩，認同嗎？

係又點唔係又點？同論題「萬物都係生命」有咩關係
就算我搭係，對你論證電腦都係生命有咩幫助？

你做人嘅層次好低

Ching好好心機